# for文10本ノック

使えるループ構文は`for`のみです

## kn01
0以上100未満の整数を小さいものから順に全て出力して下さい。

## kn02
0以上100未満の3で割って2余る整数を小さいものから順に全て出力して下さい。

## kn03
0より大きく100以下の整数を大きいものから順に全て出力して下さい。但し`-`記号は1回のみ使用可

## kn04
以下のスクリプトを編集して変数`Array`内の値の合計を出力して下さい。但し`range`の使用は禁止とします。

```python
Array = [63, 72, 83, 64, 66, 86, 85, 96, 91, 72, 68, 87, 75, 90, 95, 60, 71, 70, 60, 80, 83, 63, 71, 85, 68]

# ここから下編集可能
```

## kn05
以下のスクリプトを編集して変数`Array`内の値の2乗を出力して下さい。但し`range`の使用は禁止とします。

```python
Array = [63, 72, 83, 64, 66, 86, 85, 96, 91, 72, 68, 87, 75, 90, 95, 60, 71, 70, 60, 80, 83, 63, 71, 85, 68]

# ここから下編集可能
```

## kn06
以下のスクリプトを編集して変数`Array`内の値のうち、3の倍数であるもののみを出力して下さい。但し`range`の使用は禁止とします。

```python
Array = [63, 72, 83, 64, 66, 86, 85, 96, 91, 72, 68, 87, 75, 90, 95, 60, 71, 70, 60, 80, 83, 63, 71, 85, 68]

# ここから下編集可能
```

## kn07
10x10の領域を全て`*`で埋めて下さい。改行なしの出力は`print(出力したいもの,end="")`でできます。

## kn08
「2~N-1まで順に割っていき、割り切れなければNは素数」という方法を用いた素数判定のプログラムです[^1]。
(1) ~ (3) に適切な変数名を入れて下さい。

```python
N = int(input())
flag = False

for i in range((1),(2)):
    if N % (3) == 0:
        print("Nは素数じゃないよ")
        flag = True
        break

if flag == False:
    print("Nは素数だよ")
```

## kn09(FizzBuzz)
1以上1000以下の整数でFizzBuzzして下さい。

## kn10
以下のスクリプトを編集して`Array`の平均、中央値、標準偏差を求め、それぞれ適当な変数に代入して下さい。
それぞれの統計量の求め方や必要な関数は各自調べて下さい。但し、**追加でモジュールを利用することは禁止とします。**
また、`Array`の要素数や中身が変わっても対応できるように書いて下さい。尚`Array`の中身は常に昇順で並んでいるものとします。

```python
import math
Array = [60, 63, 68, 73, 74, 75, 76, 80, 83, 84, 89, 89, 90, 92, 93, 95, 98, 98, 99, 99]

# 平均値
ave = 0

# 中央値
med = 0

# 標準偏差
std = 0

# ここから下編集可能

# ここまで編集可能
print(f"平均 = {ave}")
print(f"中央値 = {med}")
print(f"標準偏差 = {std}")
```

# おまけ

`kn10`は標準ライブラリ(モジュール)を使うと下のように楽に書けます。
Pythonをうまく使うコツは、できるだけモジュールを利用して **「車輪の再開発」をしない**ことです。

まず、困ったら良い感じのライブラリがあるか探してみて、都合のいいものがないなら自作しましょう。

まぁ、大体のものはありますが、、、

```python
import statistics
Array = [60, 63, 68, 73, 74, 75, 76, 80, 83, 84, 89, 89, 90, 92, 93, 95, 98, 98, 99, 99]

# 平均値
ave = 0

# 中央値
med = 0

# 標準偏差
std = 0

# ここから下編集可能
ave = statistics.mean(Array)
med = statistics.median(Array)
std = statistics.pstdev(Array)
# ここまで編集可能
print(f"平均 = {ave}")
print(f"中央値 = {med}")
print(f"標準偏差 = {std}")
```
[^1]工夫すればもっと計算量は減らせます。